泰國政府周五進一步收緊口罩出境上限，任何人出境時只能攜帶最多30個口罩

武漢肺炎疫情爆發後，全港出現口罩搶購潮，市面「一罩難求」，不少港人只好外求，搶購日本、南韓甚至泰國口罩，但泰國政府周五進一步收緊口罩出境上限，任何人出境時只能攜帶最多30個口罩

泰國內貿廳廳長威差今天公佈，根據《商品價格服務條例》，當局早前規定凡帶逾500個口罩離境要預先申報審核，但不少人投機取巧，以每次490個口罩的形式分批出口。有見及此，商品和服務價格委員會周四開會後決定，將口罩出口上限減至每人最多30個。

而有特殊需要的人士必須獲得泰國正規醫院開出的證明文件，證明自己因生理原因有特殊需要，或要前往疫情高危地區而需要口罩保護，便可額外每次最多帶50個出境。

威差強調如果其他鄰近國家需要購買泰國出產的口罩，便需要當地政府向泰國外交部遞交正式文書申請。

泰國網

好彩2月頭買咗10盒

香港係高危地區喎